{
    "question": "Apa sih Otoritas Jasa Keuangan (OJK) itu?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Otoritas Jasa Keuangan itu seperti lembaga perlindungan konsumen. Jadi untuk para konsumen yang mempunyai protes atau mau menanyakan sesuatu bisa melaluui OJK.<br><br>Mungkin kalo cari di internet lebih benar jawabannya. Itu sih menurut pemahaman aku. Maaf kalo salah",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Otoritas Jasa Keuangan, yang disingkat OJK, adalah lembaga \nyang independen dan bebas dari campur tangan pihak lain, yang mempunyai \nfungsi, tugas, dan wewenang pengaturan, pengawasan, pemeriksaan, dan \npenyidikan. OJK didirikan untuk menggantikan peran bapepam_LK<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-aneka-karya-kerajinan-tekstil-748",
            "question": "Sebutkan aneka karya kerajinan tekstil?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "songket, kain batik, kain kebaya, kain sutra, sarung, tenun",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "songket,kain batik kain kebaya kain sutra sarung,tenun<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-metode-pengeluaranvariabel-yang-bukan-merupakan-komponen-p-363",
            "question": "Dalam metode pengeluaran,variabel yang bukan merupakan komponen pendapatan nasional adalahhhh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konsep perekonomian Nasional terbentuk dari rumus<br>C+ I + G + (X- M)<br>Consumption (C)<br>Investment (I)<br>Government Spending (G)<br>Export (E)<br>Import (M)<br><br>Di sini yang tidak termasuk pendapatan nasional adalah Import\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "masalah-yg-ditimbulkan-ekonomi-makro-dan-mikro-724",
            "question": "Masalah yg ditimbulkan ekonomi makro dan mikro?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "permasalahan ekonomi mikro : masalah harga, meningkatnya permintaan suatu produk, kenaikan bbm, masalah monopoli, masalah distribusi<br><br>permasalahan ekonomi makro : masalah kemiskinan dan pemerataan, krisis nilai tukar, masalah utang luar negeri, masalah perbankan dan kredit macet, inflasi, masalah pertumbuhan ekonomi dan pengangguran, masalah kurs<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "masalah untuk ekonomi makro:<br>\n\n1. masalah kemiskinan dan pemerataan<br>2. krisis nilai tukar<br>3. masalah utang luar negeri<br>4. masalah perbankan dan kredit macet<br>5. masalah inflasi<br>6. pertumbuhan dan ekonomi dan pengangguran<br>masalah untuk ekonomi mikro:<br>1. masalah harga dasar dan tertinggi<br>2. meningkatnya permintaan beras<br>3. kenaikan harga BBM<br>4. masalah monopoli<br>5. masalah distribusi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-data-dari-bagian-litbang-pt-rekayasa-pratama-bandung-s-706",
            "question": "Diketahui Data dari bagian Litbang PT. Rekayasa Pratama Bandung Sbb:    TCm = 12.000.000 + 4.550 K\r\ndimana TCm adalah fungsi biaya total per tahun untuk alternatif membuat komponen, sedangkan K adalah unit komponen yang dibuat.\r\nTCb = 8.550 K\r\nDimana TCb adalah biaya total per tahun untuk alternatif membeli komponen, sedangkan K adalah unit komponen yang di beli\r\nDiminta kepada Saudara untuk menentukan kebijakan dari perusahaan tersebut yaitu pada saat kapan perusahaan tesebut harus membuat sendiri komponen yang dibutuhkannya dan pada saat kapan harus membelinya dari pihak lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menurut saya jika TCm lebih Tinggi Dibandingkan TCb maka anda boleh Membeli komponen dari pihak lain dan anda Harus membuatnya jika TCm lebih rendah Dibandingkan TCb",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-carax-membuat-buku-besar-dalam-pembukuan-akuntansi-624",
            "question": "Gimana carax membuat buku besar dalam pembukuan akuntansi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Data\u00a0Buku besar dapat diperoleh dari jurnal umum",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pertama selesaikan terlebih dahulu jurnal harian<br>kemudian dari jurnal harian ini kita masukkan ke dalam sebuah data yang berfokus pada debit dan kredit nya saja agar di dapatkan nilai akhir dari kas, aset, sedangkan untuk sisi pasiva di dapatkan hutang dan modal sendiri. Dari buku besar ini juga akan di breakdown jumlah penjualan dan dana operasional perusahaan. Sehingga kita juga bisa membuat laporan untung rugi.\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-tidak-terdapat-satu-struktur-organisasi-spesifik-811",
            "question": "jelaskan mengapa tidak terdapat satu struktur organisasi spesifik yang optimal untuk semua perusahaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perusahaan memiliki banyak stakeholder (mulai dari karyawan hingga pemiliki perusahaan), di samping itu lingkungan, persaingan, hubungan dengan suplier, permintaan pasar dan segala sesuatu itu selalu berubah dalam hitungan hari. Oleh karena itu tidak ada ukuran yang optimal bagi perusahaan. Meski demikian ada parameter dan ukuran ukuran untuk mengukur efektivitas struktur perusahaan. Ambil contoh rasio ukuran perusahaan berdasark keuntungannya<br>ROA = return on asset\u00a0<br>Ambil contoh Sampoerna dengan sales yang sama dapat menciptakan ROA lebih tinggi dari Gudang garam karena asset nya yang lebih kecil\u00a0<br>contoh\u00a0<br><br>ROA =\u00a0[tex] \\frac{profit}{asset} [/tex]\u00a0<br>aset sampoerna = 5<br>aset gudang garam = 10<br>profit = 2\u00a0<br><br>ROA sampoerna =\u00a0[tex] \\frac{2}{5} = 0.4[/tex]<br>ROA gudang garam =\u00a0[tex] \\frac{2}{10} = 0.2[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-bagan-mengelola-administrasi-gaji-dan-upah-877",
            "question": "Contoh Bagan mengelola administrasi gaji dan upah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gaji dan Upah merupakan pengeluaran perusahaan yang masuk dalam kegiatan operasional\u00a0<br>bagan gaji terbagi dalam satuan\u00a0<br>- jam<br>\u00a0- hari<br>- bulan\u00a0<br><br>sehingga variabel di atas menjadi variabel pengali dari besarnya gaji setiap orang\u00a0<br><br>contoh\u00a0<br>No \u00a0| Nama \u00a0 | Satuan (jam/hari/bulan) \u00a0| besaran gaji | jumalh total\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-di-jawab-yah-pr-buat-besok-nih-1-kebijakan-penetapan-165",
            "question": "Tolong di jawab yah , pr buat besok nih !    1. kebijakan penetapan harga bertujuan untuk menerobos produk perusahaan lain masuk ke pasar di sebut ?\r\n2. penetapan harga produk yg di jual sudah mendapatkan keuntungan, maka lgsung di jual . hal ini sering di lakukan oleh pedagang termasuk kebijakan harga retailer... ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>1. kebijakan penetapan harga bertujuan untuk menerobos produk perusahaan lain masuk ke pasar di sebut ?<br>Penetrasi harga _ &gt; merupakan strategi untuk menerobos persaingan yang sudah mapan dengan cara menurunkan harga dibanding kompetitior\u00a0<br><span>2. penetapan harga produk yg di jual sudah mendapatkan keuntungan, maka lgsung di jual . hal ini sering di lakukan oleh pedagang termasuk kebijakan harga retailer... ?<br>Merupakan konsep yang ada di pasar persaingan sempurna, karena harga tidak terlalu jauh perbedaannya.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-metode-dalam-pengukuran-resiko-541",
            "question": "Jelaskan metode dalam pengukuran resiko!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Frekuensi atau jumlah kerugian yg akan terjadi,,tingkat kegawatan dari kerugian tersebut\u00a0 dari hasil pengukuran yg mencakup 2 dimensi tersebut paling tidak dapat di ketahui : nilairata2 dari kerugian selama suatu periode anggaran.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "resiko adalah sesuatu yang terjadi di masa depan di mana tidak sesuai harapan <br>metode pengukurannya adalah dengan mencari standar deviasi dari rata -rata<br><br>contoh = <br>keuntungan = 4, 5, 6 <br>rata rata = 5<br>standar deviasi +1 (6) dan -1(4) <br>maka resiko nya adalah 1\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-kerajinan-limbah-tekstil-dan-desain-dengan-berbaga-132",
            "question": "Apa pengertian kerajinan limbah tekstil dan desain dengan berbagai teknik kontruksi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kerajianan limbah tekstil = kerajinan yang bahan dasarnya dari kerajianan tekstil seperti pembuatan \u00a0keset dengan kain sisa jahitan baju. (Mungkin)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}